\newcommand{\titel}{A08-01 Aufgabenkomplex - Timer}
\include{Templates/Main}
\begin{document}
\include{Templates/Title}

\section*{Aufgabe 1}
\textit{ Konfigurieren Sie einen Timer und setzen Sie folgende Funktionalitäten softwaretechnisch um:}
\begin{itemize}
\item \textit{der Timer soll jede Sekunde einen Interrupt auslösen}
\item \textit{in der ISR soll bei jedem Interrupt eine Variable inkrementiert werden}
\item \textit{in der ISR soll der Wert dieser Variablen auf die USART2 ausgegeben werden}
\end{itemize}

\lstinputlisting[language=C, linerange={3-44}, title={aufgabe8.c (Auszug)}]{../Eclipse/aufgabe8.c}
\lstinputlisting[language=C, linerange={386-392, 409-411}, title={interrupts.c (Auszug)}]{../Eclipse/MPP/BOARD/interrupts.c}
\section*{Aufgabe 2}
 \textit{Realisieren Sie auf Basis eines Timers eine Zeitmessung.}
\begin{itemize}
\item \textit{Wird die Taste1 gedrückt - startet die Zeitmessung.}
 \item \textit{Wird die Taste2 gedrückt - stoppt die Zeitmessung.}
 \item \textit{Die gemessene Zeit soll mit einer Auflösung in hundertstel Sekunden auf die USART2 ausgegeben werden.}
\end{itemize}

\lstinputlisting[language=C, linerange={46-81}, title={aufgabe8.c (Auszug)}]{../Eclipse/aufgabe8.c}
\lstinputlisting[language=C, linerange={386-394, 409-411}, title={interrupts.c (Auszug)}]{../Eclipse/MPP/BOARD/interrupts.c}

\section*{Aufgabe 3}
 \textit{Setzen Sie einen Timer zum Zählen von Ereignissen ein.}
\begin{itemize}
\item \textit{der Timer soll die Taster Betätigungen von Taste 2 an PA00 zählen die Anzahl der Tastenbetätigungen soll im 2 Sekundentakt (Endlosschleife mit waituSek(..)) auf die USART2 ausgegeben werden}
        \item \textit{nach zehn Tastenbetätigungen soll ein Interrupt ausgelöst werden}
        \item \textit{in der ISR soll eine Kontrollausgabe auf die USART2 erfolgen}
        \item \textit{Nutzen Sie dazu den Timer 5 Channel 1}
\end{itemize}

\lstinputlisting[language=C, linerange={83-160}, title={aufgabe8.c (Auszug)}]{../Eclipse/aufgabe8.c}
\lstinputlisting[language=C, linerange={376-383}, title={interrupts.c (Auszug)}]{../Eclipse/MPP/BOARD/interrupts.c}

\newpage

\section*{Aufgabe 4}
 \textit{Entwickeln Sie einen Reaktionszeit-Tester. Berücksichtigen Sie bitte die folgenden Hinweise.}
\begin{itemize}
\item \textit{Die Messreihe soll mit dem Empfang des Zeichen "s" über die USART2 gestartet werden}
        \item \textit{Die Messung soll 10-mal hintereinander ausgeführt werden}
        \item \textit{Durch einen Zufallsgenerator soll jeweils mit einer Verzögerung zwischen 2...10 Sekunden eine LED eingeschaltet werden}
        \item \textit{Die Zeit zwischen Einschalten der LED und der Betätigung einer Taste soll gemessen werden}
        \item \textit{Über alle Messungen soll der Minimal-, Maximal- und Mittelwert ermittelt werden und am Ende des Zyklus auf der USART2 ausgegeben werden.}
\end{itemize}

\lstinputlisting[language=C, linerange={162-275}, title={aufgabe8.c (Auszug)}]{../Eclipse/aufgabe8.c}

Das Interrupt-Callback entspricht dem aus Aufgabe 2.
\end{document}